@产后缺乳、乳汁不分泌或分泌量少，由于营养不良、精神恐惧或抑郁；婴儿哺乳不当，如哺乳次数太少或乳汁不能排空等；或由于乳腺发育不良、胎盘功能不全等多种因素引起。#
@产后乳汁减少，面色苍白，唇甲色淡，心慌气短，疲倦乏力，食欲不振，腹胀腹泻，或脱发、舌炎、指甲异常、浮肿，或头晕耳鸣#缺铁性贫血
@产后哺乳过程中出现乳腺肿胀疼痛，出现界限不清的肿块，伴有明显触痛，表面皮肤微红或颜色未变，乳汁减少，伴有畏寒，发热，全身酸痛不适#急性乳腺炎
